<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Manuel Pasieka</title><link>https://www.manuelpasieka.com/</link><description>Recent content on Manuel Pasieka</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.manuelpasieka.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transformer based Name Generator - Part 2</title><link>https://www.manuelpasieka.com/projects/transformer_based_name_generator_part2/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/projects/transformer_based_name_generator_part2/</guid><description>Welcome back to the second part of this blog post series about building a Transformer based name generator.
If you missed the first part, you can find it here.
At the end of part 1 we generated a set of names and had a quick peek at those names. In this part we are going to dive deeper into the topic of data quality, how to define it, how to measure it and how to use it to tune our model.</description></item><item><title>Transformer based Name Generator - Part 1</title><link>https://www.manuelpasieka.com/projects/transformer_based_name_generator_part1/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/projects/transformer_based_name_generator_part1/</guid><description>This is the first of a three part blog post series in which we are going to develop a Transformer based name generator
Exploring the model and generating the first names Evaluate the quality of the generated names Perform hyper parameter tuning to better understand the model architecture and improve data quality Overview and Introduction In this blog post series you will learn how to build a pytorch model that learns to generate new names from a list of examples.</description></item><item><title>Deploying a Machine Learning development environment in less than 5 minutes</title><link>https://www.manuelpasieka.com/projects/ml_dev_deployment_on_aws/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/projects/ml_dev_deployment_on_aws/</guid><description>In this blog post, you are going to learn, how to deploy an AWS instance with a python Machine Learning development environment using Terraform. So you will be able to deploy your next cloud based Machine Learning environment in less than 5 minutes.
This post is most useful for people that have at least a basic understanding of the applied technologies (AWS, Terraform, Unix), so they can adapt the provided template for their own projects.</description></item><item><title>Austrian Ai Podcast</title><link>https://www.manuelpasieka.com/aaip/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 17:46:53 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/aaip/</guid><description>Auf dem Austrian Ai Podcast interviewe ich Experten der Künstlichen Intelligenz aus Industrie, dem akademischen Sektor oder privaten Bereich zu Ihren Tätigkeiten und Projekten.
Der Podcast ist eine Plattform, um aufzuzeigen was im Bereich der Künstlichen Intelligenz in Österreich existiert, und was im Entstehen ist.
Alle Episoden sind auf Spotify oder Apple Podcast oder Google Podcast abrufbar.</description></item><item><title>Dienstleistungen</title><link>https://www.manuelpasieka.com/services/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 17:46:53 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/services/</guid><description>Schulungen Maschinelles Lernen (ML) ist in aller Munde, doch wie können Sie es für Ihr Unternehmen und Ihre Kunden nutzen? Was bedeutet die Entwicklung auf dem Gebiet der Künstlichen Intelligenz (KI) für ihr Unternehmen, Ihre Branche, und wie können Sie von Ihr profitieren?
In maßgeschneiderten Schulungen kann ich Ihnen diese und viele weiteren Fragen beantworten, um Sie dabei zu unterstützen das Beste aus dem Bereich der ML und KI für Ihr Unternehmen herauszuholen.</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://www.manuelpasieka.com/datenschutz/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/datenschutz/</guid><description>Inhaltsverzeichnis Einleitung und Überblick Anwendungsbereich Rechtsgrundlagen Kontaktdaten des Verantwortlichen Speicherdauer Rechte laut Datenschutz-Grundverordnung Sicherheit der Datenverarbeitung Kommunikation Webhosting YouTube Datenschutzerklärung Einleitung und Überblick Wir haben diese Datenschutzerklärung (Fassung 12.11.2021-111876675) verfasst, um Ihnen gemäß der Vorgaben der Datenschutz-Grundverordnung (EU) 2016/679 und anwendbaren nationalen Gesetzen zu erklären, welche personenbezogenen Daten (kurz Daten) wir als Verantwortliche &amp;#8211; und die von uns beauftragten Auftragsverarbeiter (z. B. Provider) &amp;#8211; verarbeiten, zukünftig verarbeiten werden und welche rechtmäßigen Möglichkeiten Sie haben.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://www.manuelpasieka.com/impressum/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/impressum/</guid><description>Informationspflicht laut §5 E-Commerce Gesetz, §14 Unternehmensgesetzbuch, §63 Gewerbeordnung und Offenlegungspflicht laut §25 Mediengesetz.
Manuel PasiekaJedleseer Strasse 75
1210 Wien, Österreich
Unternehmensgegenstand: Dienstleistungen in der automatischen Datenverarbeitung und Informationstechnik UID-Nummer: ATU77519829 GLN: 9110009409498 Firmenbuchnummer: 123456a
Firmenbuchgericht: Musterhausen
Firmensitz: Jedleseer Strasse 75, Stiege 1 Tür 13 1210 Wien, Österreich Tel.: 0681/81613940
E-Mail: hello@manuelpasieka.com Mitglied bei: WKO, Landesinnung, etc.
Berufsrecht: Gewerbeordnung: www.ris.bka.gv.at
Aufsichtsbehörde/Gewerbebehörde: Magistratisches Bezirksamt für den 21. Bezirk
Berufsbezeichnung: Verleihungsstaat: Österreich</description></item><item><title>Zu meiner Person</title><link>https://www.manuelpasieka.com/about-me/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/about-me/</guid><description>Manuel Pasieka Seit 2022 bin ich freiberuflich tätig und unterstütze Kunden in der DACH Region bei der Entwicklung und Umsetzung von Machine Learning Projekten.
Davor war ich mehr als 15 Jahre lang als Entwickler in verschiedenen Unternehmen, Startups und Forschungsinstituten tätig und habe Projekte sowohl im Alleingang als auch in Teams umgesetzt.
Neben zwei Masterabschlüssen in den Bereichen verteilte Systeme und Künstliche Intelligenz, war ich als Data Scientist und als Machine Learning Engineer tätig.</description></item><item><title>First Post</title><link>https://www.manuelpasieka.com/projects/templates/first-post/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 22:41:06 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/projects/templates/first-post/</guid><description>This is my first post!
Some heading This supports markdown, right?
![tn.png]</description></item><item><title>Allgemeine Geschäftsbedinungen</title><link>https://www.manuelpasieka.com/agb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.manuelpasieka.com/agb/</guid><description>1. Allgemeines 1.1. Der Auftragnehmer (AN) erbringt für den Auftraggeber (AG) Dienstleistungen in der Informationstechnologie und des Betriebs von Hard- und Softwarekomponenten unter Einhaltung der beiliegenden, einen integrierenden Bestandteil bildenden Service Level Agreements (SLAs).
1.2. Diese Allgemeinen Bedingungen (AB) gelten für alle gegenwärtigen und zukünftigen Dienstleistungen, die der AN gegenüber dem AG erbringt, auch wenn im Einzelfall bei Vertragsabschluss nicht ausdrücklich auf die AB Bezug genommen wird. Geschäftsbedingungen des AG gelten nur, wenn sie vom AN schriftlich anerkannt wurden.</description></item></channel></rss>